何栢良倡取消限聚令立戴罩令

全文

何栢良倡取消限聚令立戴罩令

何栢良

【本報訊】本港武漢肺炎昨日錄得連續11日零確診，中三至中五學生明日起分階段復課。港大感染及傳染病中心總監何栢良昨接受電台訪問時指出，本港自梨木樹家庭群組至今再沒有新增本地個案，認為本地傳播鏈變得穩定，可考慮6月4日後取消限聚令，惟港人仍要戴口罩防疫。

促強制坐公共交通時戴口罩

何栢良指出，限聚令成效微，「戴口罩先係關鍵」，限聚令與現時泳池重開、復課等措施有牴觸。不過他認為，政府應立例規定市民乘搭公共交通時戴口罩。他指，梨木樹家庭群組仍未找到源頭，不排除是海外回港人士測試「假陰性」或有人家居隔離時不守規矩，令社區出現隱形傳播，因市民戴口罩意識高，未有造成傳播鏈。他又呼籲學生復課不要戴「自私」氣閥式口罩，因為氣閥會將使用者的飛沫排出空氣中，傳播病毒。

不過，特首林鄭月娥另有看法，。。。。。。。。。

■記者謝明明

大家上Twitter 幫手推「中共大審判日」

你死心啦有蒙面法佢下世都唔會立法限戴口罩

呢d真係心水清

林奠搵4個專家做顧問
人地提專業意見又唔跟
問意見問黎托呀？

冇科學根據同擾民嘅限聚令由佢決定並實施
有科學根據又唔擾民嘅措施就唔跟，而且一句冇政治考慮就算數

咁嘅人負責領導香港

777: 何柏良？唔聽

戴黑乳罩令

袁國勇講野佢完了無聽